倘有乘客14日內曾赴華 飛美高危航班 限降11機場

倘有乘客14日內曾赴華
飛美高危航班 限降11機場

【肺炎大爆發】

中國爆發的武漢肺炎疫情繼續引起多國加強控疫措施。美國再加強管制，要求所有航班如載有過去14日曾赴華的乘客，要在指定機場降落，意味航班可能要隨時轉換目的地；國際郵輪協會亦宣佈拒絕近期曾到過中國的人員登船。中國批評美國對疫情反應過激，帶頭製造全球恐慌。

武漢肺炎疫情引發全球憂慮，洛杉磯國際機場內的旅客也戴上口罩。

美國國土安全部宣佈昨日起，所有由中國飛往美國的直航航班和載有過去14日曾赴華乘客的航班，須在指定的11個機場降落，過去14日曾赴湖北的國民要接受14日強制隔離，曾赴中國其他地方的則要自我隔離14日和接受醫療監察。在新安排下，航空公司需事前詢問旅客和檢查他們的護照了解他們有否曾前往中國。美航已呼籲赴美旅客提早三小時到機場接受額外檢查。

相關新聞：特首挑釁：極端手段唔會得逞

郵輪協會停航中國

鑑於意大利和日本都有郵輪發現有疑似染病和確診旅客，代表皇家加勒比和嘉年華郵輪等多間大型郵輪公司的國際郵輪協會，昨日亦宣佈成員船隻暫停前往中國和拒絕過去14日曾赴華的船員或旅客上船。

另外，馬爾代夫昨日宣佈禁止旅客從中國入境，有兩宗確診個案的俄羅斯計劃驅逐染病外國人出境，捷克暫停與中國直航航班。南韓宣佈今日起禁止曾赴湖北的外國人入境，上調全境旅遊安全預警至「建議撤離」，並限制向中國人發簽證。

全球多國正致力遏止疫情擴散，七大工業國（G7）集團已同意召開會議，美國總統特朗普前日亦表示已向中國提供「很大幫助」抗疫，國安顧問奧布萊恩（Robert O'Brien）則表揚中國抗疫比以前透明，惟仍未接受美國的協助。雖然美國在抗疫方面釋出善意，但美國是首先從武漢撤僑和施加外遊限制的國家，引起新一輪中美矛盾。

北京批評反應過激

中國外交部發言人華春瑩昨批評美國對中國疫情採取過度應對措施，又指美國政府迄今未向中方提供任何實質幫助，卻不斷散播恐慌，質疑美方的措施涉侵犯公民權利，不能真正降低病毒擴散風險。中國駐以色列代辦戴玉明則指限制及禁止中國公民入境的做法令人想起二戰猶太人遭屠殺，其後道歉。

疫情方面，美國前日增加了三宗來自加州確診個案，總病例增至11宗，其中一人是曾赴武漢的女子；另外兩人是夫婦，丈夫曾赴武漢，妻子疑被感染。越南新增兩宗確診，總數增至八宗。澳洲新增5宗至12宗。法國首班從武漢撤僑的航班上，所有乘客已確認新型冠狀病毒測試呈陰性，第二班載有30多個國家公民的撤僑航班亦已抵埗，機上人員將接受隔離。

路透社/法新社/美聯社

大敵當前，冇人想理支那感受

中國駐以色列代辦戴玉明則指限制及禁止中國公民入境的做法令人想起二戰猶太人遭屠殺，其後道歉。

唔經大腦講嘢